街頭上面既抗爭者冇利用好自己既優勢

今日由集會演變成遊行
再到最例牌既同黑警對陣
首先必需佩服抗爭者既勇氣
面對住裝備，身體質素得我相差咁多既情形下都咁企行黑警面前
自14年開始抗爭者因要守住佔領既地方
開始萌生左一種企係最前線
盡力阻住黑警清場既戰術
當然今晚都唔例外

但係就跌左入自己所設下的陷阱入面
因同黑警對陣絕對只有一個現象出現

抗爭者將會由主動變成被動

我諗冇人會反對就算抗爭者整左D乜野裝備
係黑警角度都只係玩具
佢對唔會感受到威協（除左係記者會或新聞稿上）
如果唔係就唔會夠膽衝上黎扑鳩抗爭人士
所以係每次對陣時
黑警推進 抗爭人士只能夠後退
從邏輯既角度去睇
單係上面一點 對陣呢一個戰略已經可以壽終正寢

當抗爭人士集結係任何既地點 開始互相對侍後
往往卑左極多時間黑進行佈署
最少有三四個鐘
黑警完成警力部署後就可以順利清場
呢一刻正正係佢地從被動變成主動既時間
過程中抗爭者只係可以因應黑警既行動作出對應行動
黑警想趕退抗爭者的話
催淚彈 慢步推進
想捉人的話
速龍隊 急步推進 輕鬆捉十幾廿個
抗爭者變成屠場入面待宰豬隻一樣 任人魚肉

抗爭者完全忘記左自己優勢
就係靈活性
試想象假如抗爭人士係警方差唔多完成部防既時候
臨時坐MTR改變集結地點
黑警三四個鐘既部署就會完全作廢
通常呢個時條都已經入黑 六至七點
到時黑警會唔會再係其他地方做咁長時間既部署呢？

講到最尾只係想街上的抗爭人士唔好盲目地重覆一途戰術
企係條街到做人肉箭把俾黑警練槍法
要守住香港唔係靠守住某一條街
係要守住企係你地身邊每份抗爭力量

push